Reuniones

El GUL realiza periódicamente reuniones entre sus socios para conocer sus opiniones, así como para la toma de decisiones que concierne a la asociación.

Actas

Próxima reunión

La próxima reunión se realizará el viernes 17 de febrero a las 20:00 horas en el despacho (2.3.C05 del edificio Sabatini en el campus de Leganés).

A continuación, se exponen los temas a tratar en la próxima reunión de socios:

Bienvenida y presentación

Debatir configuracion SAI (no da tiempo a enviar los mails)

Posibilidad de comprar CDs y/o DVDs para poder dar distribuciones. (decidir fecha y hora, aprobar presupuesto)

Resumen de la reunión del Chapter español de la Free Software Fundation Europe

Cursos de marzo

Colaboracion con Jornadas Solidarias

Install Party ¿en las Jornadas o en los cursos?

Hacer un llamamiento a los socios para ideas de proyectos subvencionables.

Hablar sobre la posibilidad de que los portátiles de la biblioteca tengan arranque dual.

Hacer dos lista To-Do (una interna y otra externa) de las cosas por hacer.

Recuperación de los historiales de la lista.

Instar a los asistentes a inscribirse en el libro de socios

Comentarios y preguntas

Tabla de Contenidos

¿Quiénes somos?

¿Quiénes pueden pertenecer a la junta?

¿Quién puede ser activista?

¿Quién puede ser socio?

Otra información

¿Quiénes somos?

Junta: Se encarga de la toma de decisiones importantes. Para los asuntos menores delega en el consejo y otros grupos.

Activistas: Se encargan de llevar a buen puerto los proyectos. Se agrupan en grupos de trabajo y grupos de interés.

Socios: Se considera a todo el que esté apuntado en la lista de correo general (gul @ gul.uc3m.es), aunque es conveniente para el GUL formalizarlo en el libro de socios.

¿Quiénes pueden pertenecer a la junta?

Todos los socios pueden presentarse en las elecciones a la junta.

Se hacen elecciones una vez al año.

Se vota a los candidatos a cada puesto.

El puesto lo ocupa el que gane la votación por mayoría simple.

¿Quién puede ser activista?

Todos los socios pueden ser activistas.

No es necesario conocimientos técnicos avanzados, basta con tener ganas de aprender.

Para pertenecer a un grupo técnico hay que dirigirse a los miembros de dicho grupo.

La decisión de admisión o no a dicho grupo queda en manos de los miembros del grupo.

¿Quién puede ser socio?

Cualquiera puede ser socio

Al apuntarse a la lista se considera automáticamente socio, aunque es conveniente para el GUL formalizarlo en el libro de socios. Lo normal es hacerlo aprovechando la asistencia a alguna reunión.

No se necesita ningún conocimiento previo.

No se necesita confirmación alguna, aunque sea deseable.

Otra información

C.I.F.: G83296988

Tabla de Contenidos

¿Qué es?

¿Quién lo forma?

¿Cómo participar?

¿Qué es?

El gul-cursos es una grupo creado para la coordinación de las jornadas técnicas que cada semestre organiza el GUL.

¿Quién lo forma?

El principal componente de este grupo es el Coordinador de Actividades y en principio el resto de la junta, pero en este grupo puede ayudar cualquiera y de diversas formas:

Dando charlas

Proponiendo charlas que te interesen

Diseñando material gráfico para los carteles, la web, pegatinas...

Proponiendo y organizando medidas de promoción del evento

Publicando comunicaciones en diferentes sitios y medios

Currándote vídeos de anuncio del evento o de presentación del GUL

Como voluntario de logística:

fotocopiando y/o pegando carteles,

tomando fotografías del evento

trasladando y/o montando equipos

coordinando y/o vigilando actividades

Y un montón de cosas más...

¿Cómo participar?

Para participar en gul-cursos, puedes apuntarte a la lista de correo. Ahí podrás proponer, coordinarnos para un trabajo mayor y demás.

Bienvenida y presentación

A la reunión han asistido toda la junta menos el presidente, que lo hace de forma telefónica, y siete socios.

Joomla Day

Jesús no tiene novedades e Igor no ha venido, por lo que no se habla nada sobre este tema.

Web de ofertas de trabajo

Debido a que últimamente se están recibiendo muchas ofertas de trabajo en la lista y se cree que esto puede ser un tráfico que no corresponde estrictamente a la temática de la lista y que se puede evitar, se decide crear una web para que cualquiera que quiera pueda poner una oferta y quitar estos correos de la lista.

Último flame de la lista

Tras discutir durante un largo período de tiempo, se toman las siguientes decisiones:

Con 9 votos a favor y 1 abstención, se decide que Samuel Rodríguez debe pedir disculpas por los insultos que cometió en el hilo.

Con 8 votos a favor y 2 abstenciones, se decide que Vale Moreno García debe pedir disculpas por los insultos que cometió en el hilo.

Con 5 votos a favor, 4 en contra y 1 abstención, que se debe dar un fuerte toque de atención a Vale Moreno García, por lo que se decide darle de baja de la lista, sin impedir que se vuelva a dar de alta en el momento que él decida pertinente, por acciones que han perjudicado a la asociación.

Con 7 votos a favor, 2 en contra y 1 abstención, que se debe dar un fuerte toque de atención a Andrés Domínguez, por lo que se decide darle de baja de la lista, sin impedir que se vuelva a dar de alta en el momento que él decida pertinente, por acciones que han perjudicado a la asociación y sus diferentes contestaciones fuera de tono en el pasado.

Se espera que con las primeras dos medidas cesen los insultos hacia miembros de la asociación, y con las dos últimas, no se vuelvan a dar acciones de miembros que perjudiquen a la asociación.

Instar a los asistentes a inscribirse en el libro de socios

Todos los asistentes eran miembros.

Comentarios y preguntas

No hubo ninguno.

Bienvenida y presentación

Aprobar la organizacion del congreso Hispalinux en la Carlos III.

Hablar de la nueva situacion de hispalinux y de la posible colaboracion con ellos.

Realización de informe sobre S.L. (colaborando con CRISOL) y moverlo por los departamentos.

Campaña de publicidad del GUL, introducir más miembros “físicos” al grupo. [¿gul-myc?]

Estado de la “nueva pagina” de entrada.

Colaboración Prentice-Hall.

Instar a los asistentes a inscribirse en el libro de socios

Comentarios y preguntas

Bienvenida y presentación

Nos dimos la bienvenida, estuvo presente la junta completa y tres miembros.

Aprobar la organizacion del congreso Hispalinux en la Carlos III.

Jesús Espino presenta la idea de albergar el congreso Hispalinux de este año 2007 en la Universidad Carlos III, en un principio el GUL se encargaría de temas de logistica, como pueden ser la reserva de los espacios a utilizar o buscar alojamiento a los ponentes que así lo necesiten.

El proyecto es del agrado de todos, por lo que todos los votos son positivos y se decide que Jesús les diga a los organizadores del congreso que tienen nuestro apoyo.

Hablar de la nueva situacion de hispalinux y de la posible colaboracion con ellos.

De nuevo Jesús Espino toma la palabra para comentar el resultado de las últimas elecciones a la junta de Hispalinux, que se han resuelto con el cambio de junta previsto debido a que había una única candidatura. Nos presenta rápidamente el nuevo proyecto e ideas de esta junta y nos parecen interesantes, por lo que se estima que una colaboración con ellos sería muy interesante en un futuro, aunque sin especificar nada todavía.

Realización de informe sobre S.L. (colaborando con CRISOL) y moverlo por los departamentos.

A raíz de la propuesta, se decide crear, en colaboración con Crisol si fuese posible, un informe enfocado a nuestra universidad para poder luego usarlo para intentar que algunos departamentos usen más Software Libre al impartir sus asignaturas. De momento queda como proyecto pendiente, ya que nadie se ve con tiempo de ponerse con él ahora.

Campaña de publicidad del GUL, introducir más miembros "físicos" al grupo. [¿gul-myc?]

Se cree importante dar más publicidad a la asociación y después de discutirlo se deciden las siguientes líneas de acción:

Publicidad durante el período de matrícula.

Crear el alias info@gul.es, para resolver dudas de personas que no estén en nuestra lista de correo.

Campaña bajo un lema llamativo. Podría ser “El gul busca Novatos”.

Hacer una lista de los periódicos gratuitos de la zona sur de Madrid para mandarles un correo cada vez que hagamos alguna actividad.

Durante un rato se habla de crear un grupo llamado gul-myc (marqueting y comunicación) encargado de estas cosas, pero al final la cosa queda en el aire.

Estado de la "nueva pagina" de entrada.

Debido a las quejas recibidas sobre la página del gul, nos han dicho que el wiki es demasiado espartano y que a la gente puede resultarle desagradable estéticamente hablando, se decide crear una página web más vistosa con la información más estatica que hay en el wiki. Claudio Jiménez queda encargado de éllo.

Colaboración Prentice-Hall.

Fernando Cerezal comenta la posibilidad de una colaboración con Prentice-Hall que nos pudiese beneficiar en la forma de manuales o libros interesantes, queda en enterarse más a fondo de los posibles proyectos e informar.

Instar a los asistentes a inscribirse en el libro de socios.

Un nuevo miembro se inscribe en el libro de socios.

Comentarios y preguntas.

Se disuelve la reunión sin comentarios o preguntas.

NDISWrapper

Algunos fabricantes de tarjetas WiFi solo crean drivers para Windows. Esto, en principio, no tiene nada de malo (no podemos obligar a un fabricante a sacar drivers para los cientos de sistemas operativos que hay en el mundo), si no fuera por el hecho de que las especificaciones de su hardware se mantienen en secreto. Esto *sí* que es malo, porque impiden que alguien ajeno a la empresa cree un driver.

NDISWrapper es un software que permite emplear los drivers windows de las tarjetas WiFi en Linux. Lo que hace es adaptar el API del kernel Linux al API que implementa el driver windows. Es algo así como un traductor. NDISWrapper es libre y gratuito.

Para usar NDISWrapper, lo primero es asegurarse de que tu tarjeta está soportada:

http://ndiswrapper.sourceforge.net/joomla/index.php?/component/option,com_openwiki/Itemid,33/id,list/

Si tu tarjeta aparece por ahí (o si no aparece pero quieres probar fortuna), usar NDISWrapper es realmente sencillo.

Siento decirte que para esta tarea tendremos que emplear la consola como root :)

Resumen para el impaciente

Si ya controlas de Linux, el resumen es:

evita que los drivers de linux de tu tarjeta se carguen

instala las fuentes del kernel

bájate la última versión de NDISWrapper

compila e instala

carga el driver de windows con ndiswrapper -i loquesea.inf

modprobe ndiswrapper

iwconfig ....

Eliminar drivers que no queremos usar

Lo primero es asegurarse de que ningún driver Linux va a interferir. Algunas distros (la mayoría) cargan automáticamente los drivers que ellos creen que son los mejores. Esto hay que evitarlo. Para ello, hay que añadir a /etc/modprobe.d/blacklist los nombres de los módulos que se cargan cuando la tarjeta WiFi se detecta.

Por ejemplo, al conectar mi tarjeta wifi USB, en los mensajes del kernel aparecen entradas con los nombres “rt2500usb”, “rt73usb”, “p54usb”. Estos drivers son los que queremos eliminar. Si hago “lsmod” (listar los módulos -drivers- cargados) y me leo con cuidado la lista de módulos cargados, veo que, efectivamente, aparecen los anteriores; también veo (fijándome en la tercera columna de la salida de lsmod) que hay otros módulos (rt2x00usb, rt2x00lib, prism54usb, p54common) que están siendo usados por los primeros (rt2500usb, rt73usb, p54usb). Esto ocurre porque los primeros módulos tienen dependencias y necesitan a los segundos para funcionar.

Así pues, tenemos siete drivers que queremos dejar de usar. Edito /etc/modprobe.d/blacklist y añado al final del todo lo siguiente:

blacklist rt2500usb
blacklist rt2x00usb
blacklist rt2x00lib
blacklist rt73usb
blacklist prism54usb
blacklist p54usb
blacklist p54common

ahora podemos optar por descargar uno a uno los drivers (con el comando rmmod) o bien reiniciar la máquina. Lo que más rabia te de.

Instalando las fuentes del kernel

Lo primero que hay que hacer es tener las fuentes de tu kernel. Debes saber qué versión del kernel estás usando. Nada más fácil:

uname -a

Esto devolverá un mensaje diciendo qué versión de kernel tienes. Si, por ejemplo, tienes la 2.6.24-6-686, entonces tendrás que instalar las fuentes para esa versión. En algunas distribuciones tienes la oportunidad de instalar sólo las cabeceras (headers). Yo te recomiendo que instales las fuentes completas, porque a veces te puede venir bien.

Asegúrate de que en /usr/src hay un enlace simbólico llamado “linux” que apunta a la carpeta que contiene las fuentes del kernel con la versión que estés usando. Por ejemplo, si uso el 2.6.24-6-686 y he instalado las fuentes de esta versión, tendré una carpeta llamada

/usr/src/linux-2.6.24-6-686

así que si hago

cd /usr/src
ls -las

tendré que ver algo así como

[...] linux -> linux-sources-2.6.24-6-686

Si no lo veo, o si “linux” no apunta a donde debe apuntar, no hay problema:

cd /usr/src
rm linux 
ln -s linux-sources-2.6.24-6-686 linux

(no te apures por ese “rm linux”, esto no es dañino para tu sistema). Esto borra el enlace simbólico “linux” y crea otro llamado igual que apunta al directorio correcto.

Ten en cuenta que los nombres de los directorios (linux-sources-2.6.24-6-686 en este caso) pueden diferir dependiendo de tu distribución.

Compilando NDISWrapper

Una vez tengamos las fuentes del kernel, navegamos por la web de ndiswrapper para descargar la última versión. Lo guardamos, por ejemplo, en /root. Obviamente tendrás que ser root para poder dejar el .tar.gz en ese directorio. Yo lo voy a descargar desde la terminal con wget.

cd /root
wget http://downloads.sourceforge.net/ndiswrapper/ndiswrapper-1.52.tar.gz?modtime=1201988892&big_mirror=0
tar xvzf ndiswrapper-1.52.tar.gz
<code>

compilamos e instalamos:

<code>
cd ndiswrapper-1.52

Si ya tienes alguna instalación vieja de NDISWrapper, asegúrate de eliminarla:

make uninstall

Ahora compilamos:

make

Y si si todo va bien, instalamos:

make install

Haciendo esto se te instalan los drivers de ndiswrapper y un par de comandos de la terminal que serán útiles.

Por fin: usando NDISWrapper

Coge el CD de drivers de windows y móntalo. Navega por el CD hasta encontrar los drivers de windows para tu tarjeta. Los drivers suelen llamarse xxxxx.inf así que haz:

ndiswrapper -i xxxxx.inf

Si todo va bien, el driver estará listo:

ndiswrapper -l

así que ya tienes el driver de windows disponible en tu Linux. Cárgalo:

modprobe ndiswrapper

y deberías ver una nueva interfaz:

iwconfig

A partir de ahi, deberás configurar la nueva interfaz con el ESSID de la red y los parámetros de seguridad que necesites.

Tabla de Contenidos

Acerca de esta sección

Visión del Evento

Estrategia

Antes de la celebración del evento

Durante la celebración del evento

Después de la celebración del evento

Acerca de esta sección

BORRADOR PENDIENTE DE ELABORACION (Y APROBACION)

¿Por qué elaborar un Plan de Medios?

El Plan de Medios de un evento es vital porque planifica su difusión. En él, se definen las líneas básicas de actuación que el equipo de coordinación de un acto debe seguir a la hora de relacionarse no sólo con los medios de comunicación, sino también con los líderes de opinión, los sectores y colectivos influyentes en la sociedad y la ciudadanía en su conjunto.

El Congreso Hispalinux debe contar con una buena definición de sus estrategias comunicativas, de la que forma parte el Plan de Medios. De esta forma, logrará una comunicación efectiva según el propósito de cada ocasión y generará una mejor imagen de la asociación.

Normas de coordinación

Para ello, para cada comunicación se describirán los siguientes datos fundamentales de coordinación del trabajo:

quién convoca

a quién se convoca

para qué (objetivos)

por qué vía

con qué mensaje (contenido y forma)

cuándo (no necesariamente la fecha, sino la ocasión, las condiciones previas y/o que disparan la comunicación)

La información de los contactos debe recogerse en el Repositorio de contactos. Si fuera sensitiva se debe poner quién dentro del equipo tiene contacto con el destinatario.

A medida que se efectúen comunicaciones hay que actualizar en Registro de comunicaciones para que no se pierda el control.

Visión del Evento

La visión del Congreso Hispalinux 2007 está especificada aquí

Estrategia

Queremos adquirir presencia e influencia social ⇒ tenemos que estar en todas partes sin llegar a cansar. Con objeto de no empachar, el Plan dosificará la frecuencia de los mensajes y tratará de que a cada destinatario le lleguen sucesivos mensajes con contenido diferente cada vez.

Mensajes Según Destinatarios

La comunicación es un gran valor, pero es necesario determinar adecuadamente los agentes que la favorecen. Es decir, hay que tener muy claro a quiénes nos interesa llegar para comunicar qué. A partír de ahí habrá que deducir el cómo. En función de la persona o colectivo al que nos dirijamos y el momento, el mensaje será diferente, aunque se repitan algunas informaciones básicas. Variarán las formas y los contenidos:

Comunes

Objetivo: promoción del software libre:

Implicación con en el evento materializada en ayuda prestada y/o en su defecto retransmisión de entusiasmo)

Dinamización estable con el software libre materializada en futuras aportaciones a la comunidad

A Colaboradores

¿Quienes son?

Instituciones oficiales, empresas, asociaciones, ... (?)

Miembros de la comunidad SL vs Agentes externos

Nuestros objetivos:

Animarles a colaborar y si es posible, a implicarse

Valores de imagen (se materializan en mensajes diferentes según el colaborador.

Solvencia de Hispalinux (ojo a la historia de fracasos y problemas)

Relevancia del evento: interés (calidad) y visibilidad (cantidad)

A Patrocinadores

Nuestros objetivos:

Habilitar medios: Sufragación de gastos y dotación presupuestaria

Sus objetivos:

Interés comercial directo (impulso al mercado)

...e indirecto (imagen corporativa)

Valores de imagen:

Fiabilidad y solvencia de Hispalinux (ojo a la historia de fracasos y problemas)

Retorno de lo inversión:

Presencia intensa (impacto mediático, alta asistencia, ...)

Protagonismo (posicionamiento visual, referencias, ...)

Público relevante (líderes de opinión, decisores de compra, competencia, empleados, agentes del sector ...)

Alineamiento de objetivos estratégicos (temáticas, mensajes y objetivos del evento vs. su estrategia comercial)

Influencia del evento en los asistentes

A Asistentes

Nuestros objetivos:

su satisfacción con el evento

su implicación en la comunidad (mantenerla, renovarla o iniciarla)

Valores de imagen:

El congreso como oportunidad generadora de avances

Diversión

Asombro

Alegría

A MMCC Generalistas

Nuestros objetivos: Impacto mediático (cantidad y calidad de apariciones)

Valores:

Asombro

Novedad

A MMCC Especializados

Nuestros objetivos:

Impacto mediático

Mejora y/o refuerzo de la imagen de Hispalinux

Valores:

Implicación

Unidad

Cercanía

Mensajes en la Línea Temporal

La línea temporal se divide en 3 apartados fundamentales diferenciados.

ANTES de la celebración del evento

Lanzamiento y llamamientos

Explicaciones, anticipos e informes de evolución

Recordatorios de última hora

DURANTE la celebración del evento

Informes de evolución

DESPUÉS de la celebración del evento

Agradecimientos e informes de resultados

Antes de la celebración del evento

Carta de invitación a instituciones públicas, empresas privadas, asociaciones y demás colectivos. Previa y anticipada

Objetivo: anunciar el evento y atraer personajes de interés públicos que llamen la atención de los MMCC.

Mensaje_: carta de invitación...

clara: evento, organización, lugar, fecha, web (y forma de contactarnos)

cortés: (que destaque en lo posible la importancia de la presencia del representante invitado) y

atrayente: que destaque el interés del acto, los objetivos, en definitiva, que lo promocione. Alinear en lo posible a los intereses de cada destinatario.

personalizada: dependiendo de los medios disponibles se personaliza o al menos se estrecha el círculo de destinatarios.

Plazo de difusión: meses antes de su inicio. Semanas antes de la rueda de prensa para poder presentar a los personajes mediáticos

Destinatarios:

las entidades y organismos convocadas

ejecutar por orden (de relevancia o de disponibilidad, según la situación)

extender con imaginación a círculos externos (empresas y asociaciones que no tengan que ver necesariamente con el SL)

Convocatoria general a los MMCC. Previa y anticipada

Objetivo: anunciar el evento, generar expectación e interés público.

Mensaje: ¿Qué mensajes juntos/separados y

convocatoria clara (evento, organización, lugar y fecha) y texto de llamamiento (información breve pero atrayente del evento).

llamada a la participación aportando comentarios y sugerencias respecto al planteamiento

llamada a la participación en voluntariado

call for papers (ponentes)

Plazo de difusión: meses antes de su inicio.

Destinatarios:

MMCC generalistas

MMCC especializados de periodicidad mensual y bimensual

ámbito nacional (especial énfasis en la región y provincia) y en sus diferentes formatos (radio, tv, prensa, internet)

Convocatoria de presentación del evento. Aviso de rueda de prensa

Objetivo: volver a acaparar protagonismo con algo muy positivo, una invitación -que siempre mola-.

Mensaje: convocatoria clara de la rueda de prensa:

qué representante público la preside,

quiénes presentan el evento,

dónde se celebra, cuándo, qué se va a presentar -breve descripción del evento de prensa-)

dónde se celebra, cuándo, qué se va a presentar -breve descripción del Congreso -)

y invitación a una copa posterior.

Plazo de difusión: 1-3 días antes a la celebración de la rueda de prensa.

Destinatarios: MMCC citados. Asociaciones. Entidades públicas y empresas privadas, representantes de colectivos juveniles...

Apariciones esporádicas en MMCC

Objetivo: estar en la boca de todo el mundo y fundamentalmente de quienes se encargan de poner los acontecimientos en boca de todo el mundo, oséa, los líderes

Mensaje:

comentarios en web -propia y ajenas-,

entrevistas a los responsables de la organización;

conversaciones y contactos “informales” con periodistas, asociaciones, instituciones...

adelantos de las actividades

anuncios y comentarios sectoriales: son una llamada a la asistencia del público. Se pueden modular en función de las ponencias para que sea más efectivo (buscando publico interesado para cada una)

Plazo de difusión: las semanas previas a la celebración del evento

Destinatarios:

ciudadanía en general.

con especial hincapié en periodistas, representantes de instituciones públicas y empresas privadas y demás colectivos y organismos.

Última llamada a ponentes: No es un mensaje imprescindible, pero ayuda a animar a ponentes de última hora y mantiene la expectación. Podria diseñarse algun mensaje especifico para competidores de ponentes que ya se hayan presentado con objeto de reforzar el interés para los asistentes.

Estas comunicaciones no tienen porqué ser oficiales, ni proceder de la organización necesariamente. Pueden ser también iniciativas de los colaboradores. ¡Hay que dinamizarlos!

Diseño, elaboración y difusión de folletos, carteles y demás formatos de publicidad exterior

Mensaje: los textos de carteles, folletos y demás soportes para publicidad exterior deben ser meramente informativos y su diseño, además de ser un estímulo impactante, debe facilitar la función informativa.

Plazo de difusión: la semana previa a la celebración del evento.

Destinatarios. ciudadanía en general.

Objetivo. estar en la boca de todo el mundo.

Presentación del Congreso Hispalinux 2007. Rueda de prensa ¿y copita de vino posterior?

Acto:

Recepción de asistentes. Reparto de material (nota de prensa escrita, dossier adjunto, bolígrafo (en papel o, mejor para este caso, CD o pendrive con información), carpeta corporativa y libreta y alguna chuminadilla (almoadilla para el ratón por ejemplo).

Facilitar trabajo a TV y radio con conexiones eléctricas.

Rueda de prensa (con orden establecido de turno de palabra).

Presentación en video o presentación del evento (aquí entran muchas posibilidades, estamos hablando de nuevas tecnologías y hay que impactar).

Ruegos y preguntas.

Se levanta la sesión.

Copita de vino posterior en plan informal. ¿?¿?¿?

Fecha para la presentación del Congreso: según asistencia de representantes de Administración (Importante: que no sea viernes).

Destinatarios: MMCC y, en general, los convocados.

Objetivo: ser un buen trampolín de cara al inicio del evento. Tenerlos a todos contentos y expectantes ante el acontecimiento (especialmente a la prensa)

Muy importante:

Que no quede cutre (un buen lugar, buen despliegue de medios, buena presencia y un buen catering). Que no aburra (cuidar las intervenciones... que sean dinámicas, innovadoras, interactivas...).

Que no defraude (priorizar la información estratégicamente, no se trata de contarlo todo. Solo lo que nos interesa destacar, aquello que llama la atención y lo convierte en noticioso).

Convocatoria general a los MMCC. Recordatorio del evento

Mensaje: convocatoria clara (evento, organización, lugar y fecha) y texto de llamamiento a la asistencia (información breve pero atrayente del evento).

Plazo de difusión: enviar 1-3 días antes de su inicio.

Destinatarios: MMCC generalistas y especializados de ámbito nacional (especial énfasis en la región y provincia) y en sus diferentes formatos (radio, tv, prensa, internet)

Objetivo. Volver a anunciar el evento, recordando su interés público.

Durante la celebración del evento

Blogs del dia

Son reseñas diarias en las que se cuenta como ha ido el dia. Sirven para animar a la asistencia sobre todo al público local.

Después de la celebración del evento

Cierre, agradecimientos

Aparte de una cuestión de buena educación, sirve para poner los dientes largos a quien no pudo asistir. Es la primera acción de promoción para la siguiente edición.

Publicacion del balance

Es una extensión del cierre con más medios (fotos, videos, ...).